#use member for relationsship team to player


@prefix ex: <http://leagueOfLegends.com/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema>.

ex:Game rdf:type rdfs:Class.
ex:Game rdfs:label "Spiel"@de.
ex:Game rdfs:label "Game"@en.
ex:Game rdfs:comment "In einem Spiel (League of Legends) treffen mehrere Spieler aufeinander, diese sind in Teams unterteilt. Diese Teams spielen gegeneinander und das Gewinnerteam ist das, welches den gegnerischen Nexus als erstes zerstört."@de.
ex:Game ex:hasTeams ex:Teams.
ex:Game ex:startedAt xsd:dateTime.
ex:Game ex:hasId xsd:nonNegativeInteger.

#teams
ex:Teams rdf:type rdfs:Container. #list quasi
ex:Teams rdf:_1 ex:Team1.
ex:Teams rdf:_2 ex:Team2.
ex:Team1 rdfs:subClassOf ex:Team.
ex:Team2 rdfs:subClassOf ex:Team.

#team
ex:Team rdf:type rdfs:Class.
ex:Team rdfs:label "Team"@de.
ex:Team rdfs:label "Team"@en.
ex:Team rdfs:comment "Ein Team besteht aus mehreren Spielern. Teams die sich im gleichen Spiel befinden, treten gegeneinander an."@de.
ex:Team ex:hasColor ex:Color.
ex:Color rdf:type rdfs:Class.
ex:Red rdf:subClassOf ex:Color.
ex:Blue rdf:subClassOf ex:Color.
ex:Team rdfs:consistsOf ex:Players.
ex:Players rdfs:type rdfs:Container.
ex:Players rdf:_1 ex:Player.
ex:Players rdf:_2 ex:Player.
ex:Players rdf:_3 ex:Player.


#team colors
ex:Player rdf:type rdfs:Class.
ex:Player rdfs:label "Spieler"@de.
ex:Player rdfs:label "Player"@en.
ex:Player rdfs:comment "Ein Spieler besitzt einen Namen. Im Spiel nimmt er eine bestimmte Rolle ein und spielt einen Champion. Je nach den Fähigkeiten des Spielers hat er auch ein bestimmtes skillLevel."@de.
ex:Player ex:hasName ex:Name.
ex:Player ex:playsChampion ex:Champion.
ex:Player ex:playsRole ex:Role.
ex:Player ex:hasSkillLevel ex:SkillLevel.
ex:SkillLevel rdfs:range xsd:nonNegativeInteger.

#roles
ex:Role rdf:type rdfs:Class.
ex:Role rdfs:label "Rolle"@de.
ex:Role rdfs:label "Role"@en.
ex:Role rdfs:comment "Jeder Spieler nimmt eine bestimmte Rolle im Team ein. Diese hat bestimmte Aufgaben innerhalb des Teams. So sind zum Beispiel ADC's verantwortlich dafür, mögichst viel 'normalen Schaden' am Gegnerteam anzurichten."@de.
ex:Top rdf:subClassOf ex:Role.
ex:Jungle rdf:subClassOf ex:Role.
ex:Mid rdf:subClassOf ex:Role.
ex:ADC rdf:subClassOf ex:Role.
ex:Support rdf:subClassOf ex:Role.


#champions
ex:Champion rdf:type rdfs:Class.
ex:Role rdfs:label "Champion"@de.
ex:Role rdfs:label "Champion"@en.
ex:Role rdfs:comment "Ein Champion ist ein Character im Spiel. Es gibt mehrere Champions mit unterschiedlichen Fähigkeiten und Werten."@de.
ex:Champion ex:hasName ex:Name.
ex:Fighter rdfs:subClassOf ex:Champion.
ex:Carry rdfs:subClassOf ex:Champion.
ex:Mage rdfs:subClassOf ex:Champion.
ex:Tank rdfs:subClassOf ex:Champion.
ex:Healer rdfs:subClassOf ex:Champion.
ex:Assasin rdfs:subClassOf ex:Champion.

# create real instance
ex:LastGameBeforeSleep rdf:type ex:Game.
ex:LastGameBeforeSleep ex:startedAt "2020-05-15T23:59:00"^^xsd:datetime.
ex:LastGameBeforeSleep ex:hasId "3425"^^xsd:nonNegativeInteger.
ex:LastGameBeforeSleep ex:hasTeams ex:UnbalancedTeams.
ex:UnbalancedTeams rdf:type ex:Teams.
ex:UnbalancedTeams rdf:_1 ex:MyTeam.
ex:UnbalancedTeams rdf:_2 ex:EnemyTeam.
ex:MyTeam rdf:type ex:Team.
ex:MyTeam ex:consistsOf ex:ReallyGoodPlayers.
ex:EnemyTeam rdf:type ex:Team.
ex:EnemyTeam ex:consistsOf ex:OnlySmurfs.

ex:ReallyGoodPlayers rdf:type ex:Players.
ex:Player1 rdfs:member ex:ReallyGoodPlayers.
ex:Player2 rdfs:member ex:ReallyGoodPlayers.
ex:Player3 rdfs:member ex:ReallyGoodPlayers.
ex:OnlySmurfs rdf:type ex:Players.
ex:Player4 rdfs:member ex:OnlySmurfs.
ex:Player5 rdfs:member ex:OnlySmurfs.
ex:Player6 rdfs:member ex:OnlySmurfs.

#myTeam

ex:Player2 rdf:type ex:Player.
ex:Player2 ex:hasName "Tachmeton"^^xsd:string.
ex:Player2 ex:playsRole "Top".
ex:Player2 ex:playsChampion ex:ChampionMalphite.
ex:Player2 ex:hasSkillLevel 54.

ex:Player3 rdf:type ex:Player.
ex:Player3 ex:hasName "Frranz"^^xsd:string.
ex:Player3 ex:playsRole "Mid".
ex:Player3 ex:playsChampion ex:ChampionAnnie.
ex:Player3 ex:hasSkillLevel 86.

ex:Player1 rdf:type ex:Player.
ex:Player1 ex:hasName "Astrid13"^^xsd:string.
ex:Player1 ex:playsRole "Bottom".
ex:Player1 ex:playsChampion ex:ChampionTeemo.
ex:Player1 ex:hasSkillLevel 17.

#enemyTeam
ex:Player4 rdf:type ex:Player.
ex:Player4 ex:hasName "ExProPlayer"^^xsd:string.
ex:Player4 ex:playsRole "Top".
ex:Player4 ex:playsChampion ex:ChampionAatrox.
ex:Player4 ex:hasSkillLevel 99.

ex:Player5 rdf:type ex:Player.
ex:Player5 ex:hasName "FakersLittleBrother"^^xsd:string.
ex:Player5 ex:playsRole "Mid".
ex:Player5 ex:playsChampion ex:ChampionSion.
ex:Player5 ex:hasSkillLevel 85.

ex:Player6 rdf:type ex:Player.
ex:Player6 ex:hasName "GuyWhosGoldInKorea"^^xsd:string.
ex:Player6 ex:playsRole "Bottom".
ex:Player6 ex:playsChampion ex:ChampionYasuo.
ex:Player6 ex:hasSkillLevel 96.

#champions
ex:ChampionTeemo rdf:type ex:Fighter.
ex:ChampionTeemo rdf:hasName "Teemo".

ex:ChampionMalphite rdf:type ex:Tank.
ex:ChampionMalphite rdf:hasName "Malphite".

ex:ChampionAnnie rdf:type ex:Mage.
ex:ChampionAnnie rdf:hasName "Annie".

ex:ChampionAatrox rdf:type ex:Fighter.
ex:ChampionAatrox rdf:hasName "Aatrox".

ex:ChampionSion rdf:type ex:Tank.
ex:ChampionSion rdf:hasName "Sion".

ex:ChampionYasuo rdf:type ex:Fighter.
ex:ChampionYasuo rdf:hasName "Yasuo".
